<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Visual Computing</title><link>https://imgamp.github.io/visualcomputing.github.io/docs/shortcodes/Taller1/</link><description>Recent content on Visual Computing</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://imgamp.github.io/visualcomputing.github.io/docs/shortcodes/Taller1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://imgamp.github.io/visualcomputing.github.io/docs/shortcodes/Taller1/ilusiones/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imgamp.github.io/visualcomputing.github.io/docs/shortcodes/Taller1/ilusiones/</guid><description>Ilusiones # Ilusion 1 # El tamaño si importa, cuando uno va a un restaurante y le sirven una cantidad en un plato pequeño, uno va asentirse más sacead, mientras que esa misma cantidad se va a ver más pequeña. Un efecto simiar a lo que sucede con la ilusión de Ebbinghaus. En la ilusión de Ebbinghaus, se ven dos anillos de discos azules uno con los discos grandes y otro con los discos pequeños, en el centro de ambos anillos hay dos discos naranjas que a pesar de que no lo parezcan tienen igual tamaño; la ilusión lleva el nombre de Hermann Ebbinghaus, un pionero en la investigación de la memoria.</description></item><item><title/><link>https://imgamp.github.io/visualcomputing.github.io/docs/shortcodes/Taller1/masking/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://imgamp.github.io/visualcomputing.github.io/docs/shortcodes/Taller1/masking/</guid><description>Masking # Kernels # Un kernel, matriz de convolución o máscara es una pequeña matriz que se utiliza en el procesamiento de imágenes para desenfocar, enfocar, resaltar, detectar bordes, etc. Para ello se utiliza la convolución entre el núcleo y una imagen.
Dado que es posible aplicar efectos como el desenfoque, la nitidez, el relieve, la detección de bordes, etc., mediante una operación de convolución entre el núcleo (matriz) y la imagen, el enmascaramiento es crucial en el ámbito del procesamiento de imágenes.</description></item></channel></rss>